# Testing

El testing es un componente esencial en el desarrollo de software que garantiza la calidad, la fiabilidad y el rendimiento de las aplicaciones. Se compone de varias disciplinas, como pruebas unitarias, pruebas de integración y pruebas end-to-end (E2E), que trabajan en conjunto para identificar errores y problemas en diferentes niveles de una aplicación. Estas pruebas automatizadas y manuales ayudan a los equipos de desarrollo a validar el comportamiento de sus sistemas, asegurando que funcionen correctamente y cumplan con los requisitos establecidos. El testing desempeña un papel fundamental en la detección temprana de fallos, la mejora de la calidad del software y la satisfacción del usuario final.

## Características principales

**Automatización:** Las pruebas se pueden automatizar para ejecutarse de manera eficiente y repetitiva, lo que ahorra tiempo y recursos, y garantiza una cobertura exhaustiva.

**Isolamiento de Componentes:** Las pruebas unitarias se centran en probar unidades individuales de código, lo que facilita la identificación y corrección de errores específicos en el nivel más bajo.

**Integración Continua:** Las pruebas se integran en los flujos de trabajo de CI/CD, lo que permite una validación continua a medida que se desarrolla y entrega el software.

**Pruebas de Integración:** Verifican la interacción correcta entre diferentes módulos o servicios de una aplicación, asegurando que funcionen juntos sin problemas.

**Pruebas E2E:** Simulan la experiencia del usuario final, evaluando todo el flujo de una aplicación y verificando su funcionamiento en un entorno similar al del usuario.

**Generación de Informes:** Las pruebas proporcionan informes detallados sobre el estado de la aplicación, lo que facilita la identificación de problemas y su corrección.

**Repetibilidad:** Las pruebas deben ser repetibles y predecibles, lo que garantiza resultados coherentes y confiables.

**Eficiencia:** El testing eficiente permite una rápida identificación y solución de problemas, acelerando el ciclo de desarrollo.

**Mantenibilidad:** Las pruebas bien estructuradas y documentadas facilitan la gestión y el mantenimiento a largo plazo del software.
